［要同支共鬥命長］做緊DirtyTeam 你問我答

盡量解答大家

唔好問啲無聊問題

住緊酒店無徐晃

日日食黃店

要入負壓房?
標準裝備係點?
你嘅ward收咗幾成滿?

感謝醫護

-要入 成個ward都係負壓房

-入親去都係full gear
唔做aerosol generating procedure可以淨係除防水衣 保留頭部再入第間房

-more than 100% 因為唔夠房 有啲兩公婆/親戚 係放入同一間房

政府有無野隱瞞

有 日日記者會都係吹奏左自己做左啲咩好野先
其實我諗全港普通科病房已經無哂ppe
因為留哂俾dirty team啲同事
黑警臭雞果單啲護士一定淨係得個外科口罩
而家唔收肺炎嘅病房都係得個口罩仔
你要n95就要問ic
鎖起哂少部分嘅gear/或者得etrolley果度有俾你tube人用

你係抽籤入去定自願?
而家有冇試緊用邊隻藥醫? 定係純supportive care
香港係咪無論病情輕重都keep住住院直至連續2次陰性test result? 點睇假如爆煲好似英國咁樣只收重症病人?

Push 希望多啲醫護爆黑幕

手足可唔可以幫我推下po

政府新措施 文宣新方向

抽籤
不過我做左>6個星期
因為而家抽籤多左啲本來做診所嘅同事入黎
而佢地係無做病房嘅經驗
如果換哂啲豬隊友都係害死啲同事

Mostly係用kelatra（口服）
打針果啲要睇佢病徵 太遲打針會增加死亡率
通常盡快落藥 唔想佢聞氧氣先攪
所以都唔係supportive 因為我地要插喉就好大風險

係 有排都未可以連續2次陰性
無論佢體內毒數幾淡都好
驗極都仲係陽性
呢隻病毒好難搞

爆煲？取撚消左兩蚊廢老車費好多問題都可以解決
我唔敢想像
總之大家洗口戴罩唔好觸摸眼口鼻

Stay at home! 湖北班大陸西返黎真係好危險
有病人月頭驗係陰性最近入院先係陽性
（出院後住隔離營，唔會係街上感染）

你夠唔夠口罩

我一月已經買左好多口罩俾自己

返工果度都夠
大家慳住用囉
入房前都集合哂啲野先一次過入去

可摸以平安無事

過多幾年光復後你企出嚟講我係醫護嘅時候
等小弟喺台下為你鼓掌

樓主番屋企訓定有宿舍定租屋住
一個shift幾長？ 工時幾耐？

租左酒店
佢有rental allowance梗係租酒店啦
唔用啲錢都係俾哂黑警
一個shift 同平時一樣
5天工作 每2星期多1日off

allowance夠唔夠cover酒店錢

而家啲酒店好平
$500 扣埋稅 大約$420
過左就要自己貼
啲同事通常唔會蝕

咁都ok 識人係同同事夾份租間屋住

好似張單只可以一個人名 唔可以夾租喎

咁你幾時先出黎?
總無可能因為豬隊友而你永遠都係入面

去過邊度？而家留在家中檢疫？
有無味覺嗅覺無左？

留多6星期
幫手train其他新同事

我想問下而家啲ward man係咪靜靜雞用緊ward啲budget 走私囗罩翻去？

你都係做呢行？你預左入得去都唔會再成日見面
咩階段先

我估無喎
因為條數suppose要公開俾大家睇個病房淨返幾多存貨
即係用一取一 咁樣

我嗰日唔小心見到有qxh貨倉啲人揸住架車自已出去提貨，啲貨個外箱寫住isolation grows 但入面係囗罩希望唔係真....

巴打加油
我做A&E
靜左個幾月
呢排開始d人湧入黎睇nCoV
但我地PPE standard keep住step down

玩命。。
快快手出黎啦

有時可以咩病癥都無
但一入黎個肺花撚哂
所以快啲留口水
Good luck

日用品囉
雖然樓下乜鳩都有得買
買樽維他命C/熱水煲
買個細細地300ml私家水煲好過用酒店果啲

我知呀
你地由藍色變用黃色

手足加油 食多啲橙

罷工leader就唔知
我都有罷
咪最多收下信
未撚驚過
佢唔會敢炒鳩我地

所以話你聽
我地唔撚驚 有福利我地會攞盡

其實平均住幾耐，見呢幾日都係得1個人出院，但就日日都幾十個咁加，開始擔心爆cap ，咁你地仲危險
明明回流果度好多後生，應該快啲好得返?

大陸唔係已經出咗報告話克力芝效果唔顯著同支援療法差不多咩? 如果有其他藥如果可以縮短治癒時間，咁你地壓力會細啲喎
利申: 路人lv 知識

後生先嚴重
好多無病徵 入到黎肺花
講野無氣無力

無話平均住幾耐
總之呢隻病毒好撚難攪啦
最好快啲start treatment
如果要聞氧氣先攪
好危險

每個人對藥物反應都唔同
因為啲藥食完有人會白血球低 肝差
未抑制到病毒已經抑制左免疫力
要即時停藥

so sad...
香港係咪未用隻羥氯喹?見好似幾work, 雖然仲未有報告，但好似平均10日好返，好過克力芝

你同你老公開咗聯名戶口未？

有無病人 無病徵 無肺花就自己好返?

風濕科藥物黎 都係免疫力抑制劑
我果度無用

樓都買埋

未見過

佢又話唔肯同你開聯名戶口嘅？

最後開左

想問樓豬
如果我星期一早上先交口水
之後冇得再wfh 要番工
touch wood又有咩既話
會唔會要隔離晒我d同事
（咁當然全程帶口罩除左中午係個位食飯外）

你去過外遊？
你同人老世講定好喎
有事的話你啲同事就係close contact
正常就要隔離..
不過你都知正苦日日變

我當然有講 所以佢比我wfh till this sun
唔理啦 我盡左我責任話晒比佢知
雖然我冇病徵
如何佢決定要我星期一番
有起事上黎就唔好怪我累全家

咁你戴足口罩 唔好摸咁多公司啲野
勸洗手 唔好同同事食飯

香港有冇用hydroxychloroquine做初期治療？

我果度無 不過其他國家有
風濕科藥物HCQ同tocilizumab都有人試緊
其實全部都係experimental basis

岩岩睇完rthk最新個集醫護
諗起你

希望可以快d捱過呢次
睇完真係唔想出街

又要番工
又要幫襯黃店
好掙扎唉

好想快d完

其實最緊要洗手戴口罩唔掂眼口鼻
買個外賣係絕對無問題 企疏啲無接觸係無問題的
啲人感染係因為飛沫/掂左啲病菌又hi落自己度

唔想再死任何一個人
因為支那人禍
每條人命都好珍貴

題外話 其實全港醫護學生仲會唔會有得出實習架？
Btw 感謝醫護手足 萬事小心啊

全面停哂 下半年唔夠新人入黎
斷左層
李國x好似諗緊計

咁香港有冇呢啲試藥?
只係知佢有join remdesivir 臨床
另2隻話有效嘅唔知有冇
日本fujifilm 隻avigan 大陸臨床好似work，日本本土去緊臨床final stage
隻羥氯喹都好多地方試緊，反而香港用果隻克力芝好似大陸臨床都話作用不大，依家冇乜地方用

有冇醫護因為工作感染？

之前有冇罷工

確診咗但冇床位入院嗰啲，係咪即係只能自生自滅？

有無野要巿民幫手
唔好答留係屋企

我果間無 其他唔清楚
但so far early intervention其實好少差到要插喉
香港好似唔係好信大陸啲野
我地每星期都有大round 啲大醫生 藥劑師 心臟科 微生物科一齊睇case
香港用藥唔係大包圍
Depends on individual

咪DH果個醫生

有 罷足一星期

唔係
因為真係有病人拒絕食藥 但佢身體啲病毒日日都跌緊
係會有自然好 但唔多
咁當然最好就入院隔離啦

如果有孕婦，5月中生得
到公立生bb會是高風險嗎？

其實都係香港人自救
去黃店買外賣
出少啲街
洗手真係好重要
要洗夠20秒
同埋唔好摸眼口鼻

我地皮膚其實無穿無爛就算掂到都無野
返屋企即時沖涼
啲衫要洗 唔好擺
因為最大問題係我地個頭呀
啲病毒粒子好細
一吸就入肺 中硬
記住要同共產黨鬥長命

有2單孕婦中武肺
但其實如果佢地未生得
都係會放去隔離病房
唔會放個武肺孕婦係產前病房
除非個武肺孕婦就黎生
否則係唔會有武肺係產房

唔驚

好多謝你好人一生平安！

好擔心負責產房的醫護，
會傳染俾產婦和bb

多謝大家自律就真
我地算得係咩
大家關心下身邊人

果兩個武肺孕婦都未生得
唔洗擔心住

唔係isolation ward
普通ward嘅人
呢個時期返工都咪話唔灰、士氣低落
點睇Wm仲因雞毛蒜皮嘅事情要人返屋企打文reflect
例如交更講錯病人名，即刻更正返，但俾人聽到。我知道交錯大鑊，但我一aware到講錯名，下秒已經更正返

護士呢份工，越來越頹。

Wm痴線到聽人交更？

如果唔洗開會一定聽

嗰日係我交俾一個好藍嘅senior 同事：X病人今日早上白血球低，醫生話...啊，係Y病人
然後我同事好大反應：你同我講多一次！
成個ward嘅人都聽到⋯

仲話埋俾WM APN知道

咁撚癲 有無咁得閒
你好junior?

畢業半年 絲打，睇你應該都senior？
而且見你啲post好有正義感好黃
其實我都一樣，不過我哋ward打壓得好犀利我哋普遍年齡層係60後同70年代頭

係呢，你哋遇到啲好仆街嘅大陸人有無方法應對？
dirty team齊唔齊心

我第一份約滿酬金都未攞
我個ward都ok 黃>藍
同埋我老世都傾向黃
我地罷工佢又ok
啲藍唔係好敢出聲
我地會轉哂啲電視去99台
啲病人睇youtube我地幫佢search

Dirty team好齊心
著完d gear都會幫大家check一次無漏先放佢入房

大陸西？無架 緊係屌佢老母啦
佢地唔屌唔得
唔洗怕醜大聲鬧就得

唔食藥都有。。。
好心佢唔食就咪住院浪費個床位啦，正自私鬼黎

但果3隻藥都唔係只係大陸話有用，其他國家都試緊，avigan 日本本土都過咗2round 臨床
如果試到有用縮短住院時間大家壓力會縮小啲嘛
利申: 路人FF

純粹想勸樓主走，政府冇當過你哋係人。

因為日日同佢抽組織佢啲病毒係跌緊
咁唔食藥代表佢有傳染性
佢已經訓緊二線房
可能佢想生仔掛
食左果啲藥半年唔生得仔

而家其實仲未知食左藥幾耐可以無咁高傳染性
大家都係摸索階段

我都知條問題有啲白痴
但想問下其實確診病人係咪多數都係
自己覺得有事所以入醫院check
如果係的話
每日係咪好多呢啲
唔知自己係咪中咗的人去醫院？

唔係 香港行圍堵政策
跟住啲confirm case去搵啲suspect case
即係而家咪捉啲緊密接觸者去火炭
佢地隔離第一日同第十二日會吐口水去驗
開初都有好多人入黎想抽組織
例如同住果棟大廈
又有啲上呼吸道唔舒服就會自己去急症室
不過而家好少人自己求醫

哦～～
原來係咁
多謝你解答

聽落，絲打你真係一個好好嘅護士，你要加油啊
希望你平安渡過呢個時期

今日update左啲資訊
覆返你

初期唔會用HCQ
當病人要聞高濃度氧氣
血液入面發炎指數爆高果時就會落HCQ
因為kaletra同ribavirin 已經無效

Avigan係有研究
但個sample size 好細 得100樓下
香港醫生未敢用住

希望解答到你問題

除咗加油唔知講咩好
辛苦你哋

Stay at home
黃店叫外賣
不用拍手thx!

多謝晒絲打解惑🙇‍♂️🙇‍♂️ 唔係有心challenge, 只係關心所以想了解多啲
辛苦晒絲打，作為普通人只能冇必要唔出街同勸家人朋友唔出街作些許支援

依家成日比家人朋友覺得我小題大做，個個都咁出街，點解我要咁嚴 話我好似軟禁佢地咁 真係搞到有啲灰

我就話要返工冇得揀啫，阿媽佢地明明冇必要出街，我已經話買餸可以交比我，但佢係都要間中出街買

香港人幾時先肯齊心保持社交距離

佢地問我點解14日又14日，唔通困喺屋企一世，我都想知點解大家寧願疫情無限題都唔肯辛苦14日

sor, 放負鳥。。。
絲打加油希望香港人可以齊心守14日啦

已經由一月守撚左好多個14日
唔知要loop到幾時

係。。。
其實我自己都做到有啲灰
我後生中咗可能好得返
但家中2老都有長期病又大過65歲，如果佢地中咗真係好危，所以只能做足消毒，好在1月已經買足晒口罩同消毒用品，但佢地就覺得我誇張，到2，3月果陣大陸甚至外國都死人死咁勁先知隻野勁，但見始終都覺得我小題大造，話阿邊個邊個仲日日去飲早茶，去晨運
有時都唔知自己為乜。。。

冇病徵而肺花嘅人多唔多？花到咩程度？